**艾蒂安尼·皮耶爾·泰奧多爾·盧梭**（，），也譯作**胡梭**，[法國](../Page/法國.md "wikilink")[巴比松派的風景畫家](../Page/巴比松派.md "wikilink")。

盧梭的風景畫以強烈的色彩、大膽的筆觸、和獨特的主題聞名，評價有褒有貶，是提高法國風景畫家地位的重要人物。在19世纪初，他的作品被拒於主流畫派長達10年的時間，最後終於在1848年獲得大眾的認可，正式有公開展出，並被授與榮譽的十字勛章。並成為將巴比松派接續到[印象派的重要畫家](../Page/印象派.md "wikilink")。
[Chênes_Apremont_by_Rousseau_Louvre_RF1447_n1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chênes_Apremont_by_Rousseau_Louvre_RF1447_n1.jpg "fig:Chênes_Apremont_by_Rousseau_Louvre_RF1447_n1.jpg")

[R](../Category/法国画家.md "wikilink")
[Category:风景画家](../Category/风景画家.md "wikilink")
[Category:巴黎艺术家](../Category/巴黎艺术家.md "wikilink")